諗番起工人姐姐

喺fb睇到稱文講工人姐姐又諗起自己細個
小六個年工人姐姐照顧左我8年
一直都唔識珍惜 覺得人地對你好係奉旨咁
明明佢都只係打份工 都肯買野比我（雖然唔貴）
去到小六個年 開始收到借錢公司電話打去屋企
然後工人姐姐又開始話家人撞車要借錢番比屋企
過左個星期之後
仲好深刻個日我刪埋房門打緊機
打到6點幾天都黑就出廳諗住就食飯啦
點知燈都冇開 屋企黑晒 大嗌工人姐姐又冇人應
屋企有啲金擺設又唔見左
過左排就知道原來佢係借左錢又拎左屋企啲野走佬
雖然覺得佢有啲衰
但係依家出到離做野諗番起佢仲係好唔捨得佢
應該情況真係好差佢先要咁做
唉 有冇人會突然好掛住工人姐姐...
成日覺得佢地離鄉咁遠做野已經好慘
仲要成日有啲惡死催主
sorry for 1999

我屋企果件懶撚過西
仲要成日講大話，老人家身體唔好，成日跌親請佢返黎睇住，條仆街成日偷偷地去左街。已經無咩野比佢做，長期囉住2部電話玩都唔理佢，做野求其都爆。屌佢老母好撚嬲
請過件又要比錢

講開工人，我屋企都曾經換過幾個。

以前見到工人姐姐"吞port"，"講電話"，甚至乎做野慢手慢腳，都會認為係佢唔啱，偷懶。

但人大咗，岀過社會返過下工，就會體量佢地。同一般打工仔一樣，打份牛工，俾人洗到盡，又無得返屋企，其實都好慘。所以見佢偷懶都隻眼開隻眼閉。

巴打你果個又真係衰左啲

真係人大咗先識得喺人地角度諗.. 但係偷懶又真係唔應該嘅

佢好照顧我嫲嫲
雖然會同我嫲嘈交 好溫馨
但到我嫲臨終一刻佢都眼濕濕唔捨得
都知佢係個好姐姐當我地係一家人
佢完成歷史任務都放左佢走 唔捨得但都尊重佢決定

工人姐姐喺我屋企做咗23年，喺呢個家庭嘅時間仲長過我
雖然打工打得耐做野係懶咗，但都總算湊大咗我。我想像唔到佢走時我嘅心情

我嗰個用左十幾年 成日同佢鬧交

點解你地個姐姐咁好

黎緊想請個姐姐照顧麻麻
想請教各位有冇邊間中介係ok
又想問下照顧老人家應該請新來港後生仔
定係做左好多年既中年人

親戚請過三個 三個都又懶又偷錢
但麻麻年紀大 想搵人睇住 驚佢跌親

好掛住佢
不過宜家仲會聯絡

曾經有個對我好好 成日買公仔買野食比我
以前屋企人唔比零用錢 佢又會幫我收埋我d利是錢比返我用
之後佢借人錢走佬 但又無咩影響我地屋企

屋企搵左個菲律賓工人湊BB
所以係廳同房裝哂cam
平時買左d腸仔包同餐包 吞拿魚包
諗住俾工人同小朋友食
次次個工人都只會俾餐包小朋友食
而佢就一個人食哂兩個腸仔包

如果屋企得佢睇住BB 佢又唔會好理
唔會做任何野保護小朋友
成日係廚房玩電話傾電話同偷食
跌到個小朋友喊哂先走出嚟攬2下

以前又請過一個工人
照顧起居飲食
偷哂我老豆d恤衫返大陸俾佢個仔

所以唔會有咩留戀工人姐姐
佢地跟本唔領情 覺得自己離鄉背井就係人地欠左佢
我想講 有糧出俾你架